梁繼平：港人倘無法破局勢西藏化

梁繼平：港人倘無法破局勢西藏化

梁繼平憂慮中共全力打壓反對派，香港政體會急速西藏化。

【本報訊】去年7.1進入立法會後、除下眼罩發表宣言的香港大學《學苑》前總編輯梁繼平認為，近日京港兩辦炮轟郭榮鏗、橫生所謂「監督權」干預香港自治事務，均是劍指9月立法會選舉力圖奪半的反對派，要把抗爭人士「不分和勇，一併清除」，他表示，香港人若無法破局，香港會急速西藏化。

相關新聞：西環稱有監督權 陳太：無中生有

籲登記做選民

梁繼平在社交媒體發文，指習近平上任後鞏固了「全黨核心」的地位，然而操之過急的擴張，令中國面對多重國際壓力、內部張力及邊陲地區的挑戰，為免歷史功勳隨時毀於一旦，惟有全力打壓香港反對勢力。梁認為若港人無法破局，按照2014年的白皮書，香港政體會急速澳門化，甚至西藏化。

在7.1宣言中，梁繼平形容，若港人在這場抗爭中失敗，公民社會將要輸10年；他認為如今要破局，街頭抗爭、國際路線、體制空間缺一不可，指出去年區議會選舉大勝的重要意義，就是向世界揭示中共並非所言的無堅不摧，而街頭抗爭是入主體制的民意基礎。

特首林鄭月娥與中聯辦針對泛民嚴厲批評「攬炒論」，梁繼平認為破舊立新是「攬炒」的積極意義，立會過半、否決議案、促成解散根本是《基本法》所設計、保障權力平衡的方式，不是所謂憲制危機。

梁繼平說「革命未竟，時代催促我們上路」，香港人在2019年初夏到寒冬，見證了最美好的香港，今後的難題，只剩下一步一步去實踐該願景，認為大家應支持選民登記，在5月2日截止前登記做選民（包括功能組別）。